有無d term係老豆老母聽返黎又極少係外面聽到？

無磚引玉

跪地hea豬「也母」

有個frd 會將芝士腸講做爆炸腸
尾龍骨講做魚尾骨
佢話成家都係咁講

勿相認

見一智長一智
入仲難過唔入

同扮豬食老虎一對既？
點用ga

有朋友 風筒 叫 吹野
雪櫃 叫冰野

過癮

好野

以前有個中學同學會將著衫講成千衣
應該係穿衣 但穿讀成千

「千猜」

以前啲人係咁講㗎喎
有時我都會無啦啦用返呢個字
重會諗下自己有冇講錯

易過食生菜

我阿爺
靈活 會講成 活潑
話我手指活潑

笑咪咪 會講成 笑淫淫
佢話笑淫淫先好

以前有個ex個老豆好過癮...
好鍾意 會講 好喜歡
好開心 會講 好歡喜
佢老母就係咁 如估（如果）如估..如估..
典解 典解 教撚壞個女
我 ex
：如估你覺得....
：如果呀？
：我咪講如估囉？
：如果呀 唔係如估
：咪如估囉

咁啱線佢又乜乜乜
咁啱線我都物物物

講啱先既 根本都係大陸人
明明正常就係 講啱啱

佢應該係講緊東莞話

媽子成日話老豆係kai子
我都唔知咩黎

你係咪10後Kai子?

垃圾00後

二八度

呢幾日第一次聽
好次係話個溫度唔係最凍，又唔熱

是但

有日老母係咁對住我講，呀仔，今晚d菜好撚甜
我心諗老母幾時開始講粗口，仲要係咁重覆
最後先知佢學街市菜佬講d 菜好淋甜

書面語達人
鼻塞會講塞鼻
呻鼻涕會讀噴鼻涕
食煙會讀吸煙

笑吟吟有咩問題

卜卜脆，其實係牛奶榖物早餐

但叫卜卜脆真係簡單得多

今朝食咩？食卜卜脆

中學先意識到得我地會咁叫

Tablet 會叫 Pad Pad
遙控會叫撳撳

將賓周叫豬豬

小學老師
去玩變左去返

波叫肥女
胸圍叫肥女衫
不過係以前我哋細個先會咁講
而家個個都晨早過晒青春期就會照直講
唔知係咪懶得解釋點解有兩舊嘢
就賴落肥婆度

痾屎會叫痾唔唔
痾尿叫痾了了

我老豆叫我阿嫲做 “不奶”
好似係解做老母

人哋’咁啱線’嘅意思係咁啱得咁橋
唔係’啱先’喎

打隻辣
(唔著衫周圍行)

識人叫個電視搖控做電視板

岩先 同岩線其實一樣😂

打赤勒

夏夫草, 五花茶, 雞骨草, 呢D 煲出黎統一叫糖水

呢類其他人叫涼茶

下面會講左做「落面」
重點係我由細到大都以為「落面」先係正音 到左有次比成班fd笑先知
btw就算而家間唔中都會漏口講錯

利申：香港出世

夏枯草

一”窮”菜

瘦佬鳩又長

我哋叫開涼湯

愛（要）唔愛（要）

呻鼻涕講咗切鼻涕

我老母都係 咁叫
打大隻辣 意思一樣

gapgip

=女性下體

完全唔知點解會咁叫...

紅絲

籬邊

即係牆身

客家話？

少塊潤

我有朋友將「飲管」講做「喉」
有次食麥當勞佢叫我比條喉佢
當下黑人問號咗

你阿媽發姣呀on9

笑吟吟 ？

冷氣
個冷字細細個聽開係冷衫個冷字既讀音
到小學時俾同學笑先知係讀寒冷個冷

仲有個：
廚房,有啲人會講除房

呢個好笑

你令我諗起有啲人儲將「盒」字（大家讀 hup）
讀做 haap

你呀媽發財啊

我屋企人都講賣告白

屋企人將打邊爐隻'哩'叫"Q"(啤牌隻Q嘅發音)，上次叫個fd比隻Q我，佢笑到停唔到，仲話比埋隻King我好唔好
勿相認

吉村卓

我屋企都係咁叫

呢樣野我啊爸會話係粒粒
而家我講cereal

肚痾叫做痾離肚

雞腎叫雞king

有fd屋企人都係咁叫，甜嘅就叫糖水，苦果d叫涼茶
有次上去打機，佢屋企人問我地要唔要糖水，點知係雞⻣草

成家人都係講“搭仔” 其實姐係背心
有時出到去講左啲frd個個都唔知我講緊乜

石獅撚跛腳

我阿婆以前會講：再係咁就砌淋你

意思即係打鑊你
真係未聽過我阿婆之外嘅人講過
連阿公都唔會講

回post d人係咪太細個 大部分都冇咩特別

我屋企都係 同人講人地唔明 但係廣告好似有咁叫過？

頂padpad我屋企都係

剛岩
意思係剛剛

係咩

我朋友叫飲管做「口」
佢話佢成家都係咁叫
識左咁耐次次聽佢講比枝口我都要諗

我呀嫲會將訓陣講做「眠吓」
例句：唔舒服翻房眠吓

阿媽將炸炸帝讀做炸帝帝

我阿婆都係咁講

呢個聽過
眠一眠

老母：上面蒸鬆糕，下面賣涼粉
外面：上面裹蒸糭，下面賣涼粉
我成日講完比啲fd笑我鳩嗡

腳板底->腳底板
膝頭->菠羅蓋

我屋企都係咁講..反而下面無聽過

嬸嬸會叫做leung leung

呀媽會將「生痱滋」講成「起漂」
細個知道「起漂」唔係講出嚟大家都明嘅詞語
但嗰陣唔知原來生痱滋就係呀媽講嘅「起漂」
一直好想同同學分享自己生咗痱滋但唔識表達
好似差唔多去到中學先知平時咬親白色一撻野就係叫痱滋

閩南話

老母係印尼華僑

但係佢聽到我表姑咁樣講又會笑佢

可能有廣告講過「卜卜脆」呢個字，就咁睇都有其它家庭會用 雖然唔係太多

成家人食到啲包裝食物淋左會話翻左風
男朋友話佢屋企人會叫通左風
然後發現應該每個屋企都有唔同叫法

個時間係12:10
會話12點兩

茄汁豆叫做黃豆

痞後尾

我哋都係，係我自閉症既大佬作既名

有痰
我媽會講：有"chemchem"

老母：我俾你激到嘔電

成口一滴滴

我叫開星星米

廣東話，不過後生少用姐

老一輩會講

姣屍燉篤？通常講女人衣著

眠一眠 呢個冇特別

我呀爺會將食唔食講做 Yaak 唔yaak

Same

維他奶叫維他命奶

我叫開喉

阿嫲好中意話攞塊西嚟衾住你把口
大庭廣眾一樣照講

喉仔呀麻

係咪要相認喇

JJ

我屋企講開 鼻塞
男朋友話係 塞鼻
想知大家叫開邊個

撚款
唔特別 但出面真係小聽

明明好多好常聽都咁多正評 連連登仔都咁多唔識
港共推普廢粵真係好撚成功

屌你老母衰仔

佢地自創嘅，細個沖涼唔叫洗白白，叫洗黑黑

佢地話沖涼係洗走啲污糟嘢，所以洗黑先係合理

我屋企叫cereal做片片

老母成日將鼻塞講做塞鼻
後尾ex教返我應該講鼻塞
依家返到屋企都會同老母講塞鼻 對朋友先會講鼻塞
其實邊個叫法先岩

片片係尿片

D魚腥會講腥鏗鏗

仲有屋企隻貓每次想un被自慰都話佢迷頭迷腦

same

兩個都有聽過
脆卜卜、卜卜脆 ，唔怪之得、唔怪得之 都冇分邊個啱啦

扯歸--返屋企
hun覺--瞓覺

有咩問題？落面咪落面

粟米片 叫穀kok片

入地講掛衫
我屋企人講褂衫

打邊爐啲生根叫做波波

蝗

我老母 成撚日叫釘書機做咬咬
有次番學問人借釘書機
唔小心叫錯左咬咬

後面班8婆笑到仆街

識個friend叫章魚燒上面啲木魚碎叫郁郁貢

啲餅乾 薯片擺得耐淋左會叫「通風」

我老母叫iPad做電腦仔

沖涼條毛巾叫抹身巾

呢句好似解屌你老母 仲可以加埋 爛芝bad

夏日炎炎正好眠
有咩問題

“除”房
廚房

一路講開果個係餵, 唔係hea

唔知點解兩老會講hea
結果我都hea埋一份, 去到最近先知係餵

凍sadsad

聽國情揭露差唔多集集都聽到

有個澳門人friend
㩒制 會講成 um制 (個音似暗)

連登仔好多老豆老母都係大陸人 仲要係偷渡落嚟個班

屎急馬行田

呢d叫bb話

老虎蟹

我屋企人叫嗰個嘢做「撈茄」
屎嗰個茄

而家可能少咗人講

係咪客家人？
我屋企會咁講

成撚日講同聽人講
有咩特別

你個fd係霍哥 ？

男朋友話叫Kok kok

叫開個西

其實好多係舊式廣東話，或者當年既潮語
廿年後我地仔女開post可會講啲屈機 kai子

不如你開d粵語殘片睇下先

麻bud 有無人明

都唔知點打出黎
'call' 騮laau1 耶yeeh1

件衫個頸 "wear" 咗

姣屎凳篤

冇記錯好似係雀巢電視廣告用扑扑趣早餐

唔同 不鏽鋼

做嘢咪咪麼麼/慢麼麼
即係做嘢慢吞吞

我都係咁講

可怒也
細個聽人讀三國演義成日有呢句

屋企叫鹽做上味

除左呢個我呀嫲仲會講萬世魔王
食咗慢同麼字
好有潮語feel

係hea豬乸定戲豬乸？
講開戲豬乸

客家話發音 可能慣左

賓周叫 朝朝

Callnowyeah

可能因為雞籠=女人底褲

讀賣告白先係真香港人

涼乜鬼野湯，我話緊佢打錯字渣喎

我屋企都差唔多
會叫做"喔脆片"

我阿嫲會話7點3個骨
即係7點45分
每1個骨等如15分鐘

對班00後除左蝗語外
其實仲識唔識廣東話？

湯「豪」飯

大陸西

瞓覺=咪覺
跩/頑皮=kuai
遙控=啪

媽嬲（馬騮）

我屋企叫燒肉做卜卜脆

囡doy

真係慘 呢到一半我諗我都識
係我心目中都算係common 用語

我朋友教我話係呀伯春袋

音係戲 原字義係解餵

agger, 好多term都好common, 完全唔知有咩特別

粵語殘片個代既香港人 就正正 好多係岩岩落黎香港 根本混集 唔同 省份既粵語 混落黎

講中你呀 on9閪 咁撚驚人話你大陸狗 會唔會本身就係， 難以析別呀 屌你老母

成家都叫電視搖控做電視撳撳
利申 由細到大都喺咁講

記得細佬好細個學講嘢嗰陣 會將個「唔」字讀做「時」字
E.g 我唔食飯->我時食飯
雖然無人知點解佢會講唔啱 但後尾變咗老豆老母跟住成日一齊講
佢地好鐘意講: 我時錫你啦(我唔錫你啦) etc
係近年先無乜點聽到 可能因為細佬大個咗就無講

幾撚多小學雞
大部分其實好常見

差無幾

雀仔

弗要 弗敢

櫃桶->櫃窿
海洋公園->海馬公園

潮洲話

我聽過係姣斯鄧篤

以前我冬天著薄衫或者冚被冚得少
老母會話啲衣物屙屁彈穿
叫我著厚啲

老母將閪叫做「吱吱」

正解
但我個邊係 調也咩芝bad
如果無記錯 芝bad係閪

英文字母"X" 讀做"H"

大撚果=海蔘

唔知點解我屋企會將太公 太嫲果啲會叫做公太 嫲太

「新杯」= new cup = 尿急
我老豆真係好過癮

係呀，把口再臭少少會加個爛=屌你老母爛閪，個意境都幾深下 ，小時候成日比老豆咁鬧

叫喱/罩喱/撈lao4喱

地唔地除

開平話？以前中學老師講過
好似係解明唔明白 太耐唔記得

豆泥

Sai 遠？
細個成日聽媽咪講 但唔識點解 慢慢就知係發白日夢既意思

人地屋企會叫大叔/二叔/三叔
我屋企係大叔叔/中叔叔/細叔叔
次次同出面啲人講起中叔叔
啲人都會以為係鍾叔叔姓鍾嘅

啊婆度聽返黎
“唔同你好”

真係好少聽街外人講

屎叫“岳岳”

子bat

其實上面好多都係上一代既廣東話 未必係支那話既

你阿媽個b

成間小學玩何仔 係講何媽術師
大個先知其他學校係何魔術師
一定係唔知邊個老豆老母教錯佢個仔 之後搞到成間學校跟佢

打機=玩機

(望碌)

開平話係A唔A頹(類似)
細個暑假成日返去玩, 識聽唔識講

合作 會講 had作
馬騮仔 會講 鳩水仔
紙巾 會講 紙game
綿花棒 會講 綿籤
牙籤 會講 木鐵

以上全部係個大陸仔同事講，有次佢問人拎支木鐵俾佢撩牙，我心諗你乜事搞到排牙咁疏要用鐵

笑撚死
好似鬧鳩啲木魚碎咁

仲有膠擦

廣東人以前養豬
餵會講做"棄"
Eg. 食剩d 野拎去棄豬棄狗都唔俾你

所以"跪地棄豬毑" 係冇錯

跟著講成跟手 呢個應該多啲人聽過

未聽過 同何仔 捉依人有咩分別

厚呢個字阿嫲係讀pan5

丫嗚 姐係鬼咁解

屌你啦

芋頭=腐頭

丫烏婆黎捉你

無左門牙？

牛奶仔

真心學到野

大隻雷雷 跌落坑渠

你老母生著你真係陰鳩公，咁都有得屌
郁啲就話鳩人大陸人，盲反反上腦

既你老母呀！

解都解錯

突然覺醒自己老原來咁恐怖，先26歲

骨=quarter

女人塊閪=bb雞
胸圍=薄log

食玻璃大

呢句好common

係咩 但我身邊除左阿媽以外都冇點聽人講過

八達通=發達loan
刷牙=洗牙
拿起就風濕
拮下條尾就知你想點

仲有句老媽子

客家話

因為多數只會喺屋企遮住部電視先會比人咁話

我而家都仲係咁講

賣告白就好沖涼啦

叫雪耳做震震

睇呢個post感覺好奇怪 好似知道其他人家庭平時溝通對話咁 人地咁close嘅嘢我好似唔應該會知 出返去先

喺字會讀左做起字
例如：「起屋企」

我屋企叫漿糊筆做百達叔叔
有次番學問同學借漿糊筆
講左做： 唔該借枝百達叔叔比我

我聽我呀婆講 佢台山人

hi

潛野

即係扭蛋

薄log

落好細雨我老母會話「落雨仔」
聽慣左之後 同人講比人笑

我媽：好眼瞓要製造瞓教喇
cereal叫貓糧

屙屎唔岀賴地硬

百達叔叔漿糊筆，以前成日賣廣告
所以好多人都係就咁講百達叔叔

艾caei2/ 油caei2（艾糍/油糍）
Kai3嚟做（用嚟做）

每次講出嚟都畀人問我係咪講緊廣東話

背梅花=背脊

屋企人講啤牌d terms 真係好經典
階磚3 會叫方角3
夫佬 會叫通天順定唔知黃包期

仲有d量詞都會講錯曬
一翻被

朋友媽媽：吸地 地布 搞清潔

留名

我屋企會將粟米片叫做米米

應該係 知唔知道

咁普通

我屋企叫kock kock
到大學先知冇人會咁叫

鄧家仔

鳩估吓，會唔會係指香港其中一支原居民蜑（音：但）家人

話人麻煩會講 你個人真係「柯竿」
細路仔講做 塞豆窿
而家真係好少人咁講 柯竿我第一次聽個陣都唔明

呢個字到底點嚟
順口過"賣廣告就好沖涼喇"
但係....告白?????每次講完都覺得怪怪地

我牙哥打機成日話xxx好屈機

好__老套

我同班friend都講666 牛逼

我講告白 男朋友笑到面紅話廣告先岩

見人就戴金鍊

JJ 叫何b仔

Cereal 屋企叫Con fig
有無人都係咁？

以前呀爺講：去唔去“鳥”
去唔去玩
我印象中得呢句，全家都係講啲好港式廣東話

誓願啊屌那星

老母會將膠布叫做止獵貼

仲有 話人姿整會講
乜你咁屙哥架

正字應該係 娿哿

痾gor

係cornflake 英文嚟
香港學校係教cereal，但我老母由細到大都講cornflakes

應該係 可能我聽得唔太清楚
不過我再問先知係話我麻煩

老母叫橡根做頭繩
亦有個fd 叫橡根做 bin

主主人

阿爺阿嫲會用魔里形容羊毛底衫
有冇人知點解?

唔銅/同 就鐵

原來真係牌子名

俾？ 膝頭哥對上就脾

呢啲上一代用語好撚正，間中都會見到後生仔講

客家

「得咁長」會讀做「得咁槍槍」
細個聽到覺得好好笑同幾新鮮
有時我都會試下講

唔明...

講開應該係白鋼?

金叵羅

其實係外面唔會有人點用到呢隻字

係客家話
起漂 應該係生左個水泡
例如 你比熱水整到手有個水泡 都可以咁用

會唔會有人講 發牛豆
我係公司講 個公事話我咁講好搞笑

同事 自膠

狗咁得閒
濛天去到濛黑=由朝去到晚
剷係到=攤係到
寄浪=唔稀罕
Doy=仔
Kwai玩=貪玩
撞貓你=撞鬼你

lm

撈度=嗰度

利申：從來無聽過其他人咁講

老豆係麥嘉？

追完post其實大部份係客家話，間唔中有d潮州話

嘟嘟卡

有個fd會將好難吞既野食叫做好(褪) 行路打倒褪 個音

我老豆係講 姣手野腳

除冊辣
(除曬所以衫)

棉籤(棉花棒)

黃包期無記錯係同花順

我婆婆會將”等你”講成”聽你”
有冇人知邊度話?

我諗應該係"teng( t+凳 )"音 你婆婆再加埋一啲鄉音變成"聽"

禮拜變佐旅拜

叫大陸人做大陸喱

我屋企都係喎

阿嫲會叫打思益做甩殼

連自己係咪大陸人都分唔撚到
你慘啲 比人拋一句就淆到仆街哈哈
我係你就深潛啦 柒撚到 隔住個mon都成浸柒味

喉管(飲管)

「買野」
唔得你死，保你大咁解

正字係餼hei3，跪地餼豬乸
餼即係餵咁解，所以兩個都通嘅
但你兩老講得正宗啲囉

客家音係點讀？調/條？咪係mic/定me?

「施更」=所以

「寫記佢」=寫低&記住佢

因為廣東話都有好多分支……

襯對, 鵝仔

我屋企係叫豆豆”nine”

啜筒
身邊朋友話未聽過人咁叫

其實我都唔係好知
老豆 我

買咁多衫
咩呀 唔同架 都唔同款
唔同？(銅) 唔同咪鐵
俾唔到反應

屎忽痕

渣ga

我有個朋友啲屋企人會將 ”要唔要” 講成 “有無”
eg, “你今日要唔要返工” 會講成 “你今日有無返工”

鄧家仔，係咪指水上人生既仔

老豆放工 做到仆街就話 撚都屌埋

啤牌唔用葵扇街磚呢d代表花 直接用大/2/3/4。例如大king 2積

所有識噴野既工具（spray,空氣清新劑，風筒）都叫噴
槍都係叫噴

執屋叫搞衛生

仲有盂蘭節叫七月節/七月半

蒜芯叫蒜苔

Turn on用「著」唔用「開」
著燈著冷氣著電視

電子產品既動詞全部用督，督電腦買下淘寶先，督手機查字典

same, 我個澳門fd都係講暗

你on9?
讀音係何媽喎 間間學校都係咁讀

有個ex好得意
剪指甲會講剪手甲
商務叫商務印

方國珊

corn flake
唔係同一樣嘢嚟

搞衛生

屌呢個係大陸term嚟
嗰陣同fd去食飯聽到條友講 我哋笑到噴水

何魔術師呀
肯定唔知邊個鄉音老豆 搞壞個仔
我細細個已經諗緊 何媽術師究竟係咩來

on9, 嗰陣一齊玩，d細路個個都係講何媽

隻game都係叫何媽

我個version係姣屎凳篤

應該係笑吟吟

叫伯娘做娘娘 大伯做伯伯

講「玩遊戲」嗰陣會講咗「反」遊戲 仲要成家都係咁 試過有幾次專登係佢哋面前講返正 但係佢地都係照講錯。。。

屌你奶

司疑

發昂罩

屋企會講行枱
正常好似係讀po枱

但搞=處理唔係應該係廣東話黎咩?
搞活動 搞莊務 搞手

普通話通常搞=搞事

屌 其實兩樣都有 我覺得何媽係簡化
細個兩種都聽過

叫我？

何媽同何魔術師唔係兩隻game黎架咩

AA膠梗係放冰格啦!

骨 = quart = quarter

屌係喎 究竟起源係點

我老豆
屙尿=交水費

懶音

有好多字都係老派廣東話黎

整合一下：

1. 打隻辣=打大赤胳
胳即係膊胳，赤即係赤裸

2. 愛唔愛可能由潮州話而黎

3. 告白係廣告既舊稱

4. 老虎蟹，好大可能係老閪既諧音

5. "wear" 咗，正字可能係搲，搲即係用手捉。搲咗即係捉得多鬆晒

6. 唔同你好，呢到個好指交好，如果話兩條友有路，可以話「佢地兩個好」。

7. (望碌)，磨碌，即係用缽磨野嗰枝棍，比喻人成舊石咁

8. 丫嗚=丫烏，即係鬼，又或者拍醜女

9. 薄log解胸圍

10. 拮下條尾就知你想點，本身指緊狗，後來借用於人

11. 屙哥， 正字為娿哿，話人好麻煩

12. 發吽逗

13. ”等你”講成”聽你”，其實用聽黎代等好平常，如聽天由命，你聽乞食啦，日文打麻雀等牌都叫聽牌

14.將 ”要唔要” 講成 “有無”，唔係有無，係要無，即係要唔要，將無放係動詞後面當問句係廣東話特色。

15. 手甲=手指甲

有個ex打字好鐘意用個"埋"字

係咪咁呀?

變撚左係埋咁呀?

你咪埋黎呀

你埋埋黎呀

Wiki寫嘅人算係淡化咗好多；
睇過英國佬寫既香港史，有提及過香港既蜑家人曾經得罪過皇帝，被貶為賤族，成族人終生不能上岸，連官府都唔會同佢地登記戶籍

古時蜑家人既生計，除咗漁業之外，有說係仲有走私同娼妓
其中一個佐證係因為佢地既船實際上係佢地既生活空間，因此船隻既設計係儘可能擴大船倉內籠個體積，反而航行能力就相對要低下得多

香港開埠初期亦唔係初中書講既漁港，而係利用清朝同英國之間鴉片合法性既差異，喺香港合法進口鴉片，再走私到大陸 因為係一類亡命之徒撈既業務，香港既人口比例曾經一度到達7男：1女，而女性仲要大多係從事娼妓業 當中有幾多「原居民」從中撈油水就不得而知了

利申：喺一本叫「香港簡史」既書睇返黎

叫m到做michelle
因為咪說

吓？？！

隻game叫何仔 呀師兄
何咩媽

普通人會講
例如（打橫入去打直出番嚟）
我講（打橫入去打豎出番黎）

同埋聽過人講（你意會咗我）
意思係誤會咗咁解

講開何媽食屎

未聽過有人叫何仔 玩咩㗎

細個都係講開何媽術師

唯一肯定係唔會有人講何魔 個個都講何媽
本身都唔知 睇完呢個post更加肯定

以前啲人玩係讀做反, 啱定錯就唔知

走光叫「劇」
你走光啦=你劇啦

順德人

磨爛蓆

去蒲=去RED

"打棟"common d喎

波波糖水

我外婆係廣州人，有時會叫我
「攰就訓一陣先」，
呢句佢會講成
「攰就hun3（同恨差唔多，第三聲）一陣先」
同埋會將「玩」講做「反」

我自己會成日講「鄭先」或是「正話」嚟代替「啱啱」

而家仲有冇人講「cheat 卓咁轉」？

全名何仔公 小學雞叫開簡稱何仔
當然各處鄉村各處例
何媽/魔術師 係分組用

wet呀

連隻game名都錯 玩咩何媽
除非你真係玩何媽個分組過程

呢句係 澳門啲土生葡人會講

以前啲啲人會講 「橫豎都係」

我以前睇圖書，的確睇過「著了車頭燈」，我寫慣「亮了車頭燈」，我諗「著」字應該真係粵語來。

何仔公有聽過
但細個玩d人都係叫開何媽
你邊度人 度度唔同有咩出奇

廣東人先會用搞衛生呢個term, 因為永遠只會係聽佢哋講 冇聽過香港人講

是但google咗 可以參考吓

呀媽會話啲飯好濕叫好削

呀媽會叫煉奶做牛奶，飲嗰隻奶叫鮮奶
但而家屋企飲開嗰隻盒裝奶係未開封就唔洗雪嗰種，喺我嘅角度唔係鮮奶，所以會叫做牛奶
所以我次次話冇晒牛奶佢都話仲有

「去撩」係大馬廣東話嚟
嗰時初初識啲大馬fd成日聽唔明佢哋講乜
明明大家都係講梗廣東話

仲有好多...

落水=落雨
一溝=一蚊 ，兩溝=兩蚊....如此類推
飲水=飲嘢 （初頭佢哋問我飲唔飲水？我答好，佢哋問我飲咩水？心諗做乜九...）
我幫你講=我話你知
第幾擺=第幾次
好sen=好悶

想知多啲可以睇夏日的麼麼茶

鬼鍊頸

我呀媽叫塗改液做白油

我地叫疏咗氣

屎姣屎唔靚
一出街就屌啲著到五顏六色嘅𡃁妹

上一輩啲人個個都係講啱先
你自己搵翻啲舊戲睇啦on9仔
未聽過就大陸
小學畢業未

老母叫開 茄汁豆 -->黃豆
食熱野好熱 熱親個口
會叫 '好辣呀'

慄=驚
台山話，麥加拍啲戲成日講

去hel（左）邊度

福建話？

何媽都話分組過程
你去wiki睇下係指類似包剪x 既遊戲
係你唔識分
我聽親都係叫玩何仔（好少人會講全名何仔公）

我老母會叫m巾做紙
我細個佢有次去廁所唔記得攞m巾 叫我幫佢攞紙
我真係走左去拎卷紙巾比佢
佢仲要話唔係呀 係紙呀
我r晒頭先知佢講緊m巾

你個唔知自己講緊乜尻

Bu嬤客斯拿

廣州 佛山 順德落嚟嘅家庭會咁講

咁佢叫紙巾做咩

凍 = 凍hithit

嘔吐袋講早餐袋

次次講都無同學明

你再唔聽話阿爸返嚟就媽叉你

阿婆: 條衫著到個人好「dum嘯」
去到中學先知原來係佢啲鄉下話
即係解好呆好柒
好似係新會話

棟起個屎忽裝香
我阿媽成日講

人地講緊葡文啊